========================
Создание первого проекта
========================

Запустите приложение Varwin RMS. 

Создание проекта
================

Откройте раздел “Проекты”. Нажмите “Добавить проект”. Дайте ему название, затем нажмите “Добавить”.

.. image:: creating-project-images/image_0.png

Ваш проект появился в списке. Структура нового проекта сразу открывается автоматически.

Создание сцены
==============

Пока в проекте нет ни одной сцены. Нажмите “Добавить сцену”. Дайте ей название и выберите шаблон сцены - локацию, в которой будут размещаться объекты.

.. image:: creating-project-images/image_1.png

Вы создали проект с одной сценой. Сцена на данный момент не содержит объектов и логики, однако проект уже готов в просмотру и сборке.

Редактирование сцены
====================

Сцена готова к редактированию. Перед созданием логики необходимы добавить объекты на сцену.

Перейдите в режим "редактирование на ПК".

.. image:: creating-project-images/image_2.png

Откроется редактор сцен. Из библиотеки перетащите на сцену простую кнопку и лампочку.

.. image:: creating-project-images/image_3.png

нажмите сохранить и закройте, либо сверните окно редактирования.

.. image:: creating-project-images/image_4.png

`Подробнее:` `Редактирование в VR. <https://varwin.readthedocs.io/ru/0.7.0/platform/editing/vr/index.html>`__ 

`Подробнее:` `Редактирование без VR. <https://varwin.readthedocs.io/ru/0.7.0/platform/editing/desktop/index.html>`__ 

Создание логики
===============

Сцена готова к созданию логики в blockly.

На странице проекта нажмите на иконку пазла.

.. image:: creating-project-images/image_5.png

Откроется редактор логики blockly.

Выберите в левом меню Объекты -> простая кнопка. Вы увидите доступные логические блоки для кнопки. Перетащите в рабочую область блок события.

.. image:: creating-project-images/image_6.png

Выберите в левом меню Объекты -> лампочка-rgb. Вы увидите доступные логические блоки для лампочки. Перетащите в рабочую область второй блок из раздела "Действие".

.. image:: creating-project-images/image_7.png

Поместите зеленый блок действия внутрь фиолетового блока события. Данная конструкция буквально говорит следующее: "При нажатии на кнопку включить лампочку".

.. image:: creating-project-images/image_8.png

Нажмите "Применить", подождите, пока сохранятся изменения.

`Подробнее:` `Создание логики в blockly. <https://varwin.readthedocs.io/ru/0.7.0/platform/blockly/index.html>`__ 

Тестирование
============

Протестируйте написанную логику в режиме просмотра или предпросмотра.

.. hint:: В режим предпросмотра и редактирования можно перейти из редактора логики blockly.

    .. image:: creating-project-images/image_9.png

Нажмите на кнопку - лампочка загорелась.

Все работает!

Сборка проекта
==============

Проект готов к сборке.

Нажмите "Собрать проект". Подождите, пока завершится процесс сборки.

Ваш проект будет иметь расширение .exe, для его запуска не потребуется приложение Varwin RMS.

.. hint::  В собранном проекте можно переключаться в режим VR и обратно по нажатию на Esc.
